%_______________________________________________________________________________
\section{La communication entre les objets \index{communication!espace de 
         noms} }

\subsection{L'espace de noms communication \index{communication!espace de
            noms} }
Tout ce qui se rapporte à la communication entre objets est dans l'espace de
noms \texttt{communication}.

\subsubsection{Le bureau de poste \index{communication!post office
                \emph{(classe)}} }
La classe \verb|communication::post_office| agit comme un bureau de poste.
Entendez par là quelle permet de faire communiquer les items qui en dépendent.
Vous pouvez théoriquement avoir autant de bureaux de poste que vous le
souhaitez. Tous les objets dépendants d'un bureau de poste doivent avoir un nom
unique. Cependant, deux items dépendant de bureaux de poste différents peuvent
avoir le même nom.

Il y a deux manières d'envoyer un message. La méthode \verb|post_message()|
ajoute le message dans la queue des messages du destinataire ; alors que la
méthode \verb|send_message()| permet de faire traiter le message par le
destinataire. La première méthode garde une référence vers le message envoyé,
il ne faut donc pas que celui ci soit détruit avant d'être traité. Il est à la
charge de l'émetteur de détruire les messages envoyés.

Appelez la méthode \verb|process_messages()| pour traiter les messages en
attente dans la file d'attente des items.

Les objets souhaitant pouvoir recevoir des messages doivent hériter de la
classe \verb|communication::messageable| \index{communication!messageable} et
s'enregistrer auprès d'un bureau de poste.

\subsubsection{Les messages \index{communication!message \emph{(classe)}} }
Les messages transmis doivent hériter de la classe
\verb|communication::message|. Chaque type de message doit avoir un code
identifiant son contenu (afin de faciliter le traitement par les destinataires).

\subsection{Organisation de la communication dans le jeu
            \index{communication!message \emph{(classe)}} }
Dans le jeu, il n'y a qu'un seul bureau de poste, représenté par le singleton
\verb|ptb::post_office|
 \index{post office \emph{(classe ptb::)}}
 \index{bureau de poste}.

Les items souhaitant recevoir des messages doivent hériter de
\verb|ptb::messageable_item|
 \index{messageable item \emph{(classe ptb::)}}
ou de \verb|ptb::renderable_messageable|
 \index{renderable messageable \emph{(classe ptb::)}}
.
